## 5. Эпоха языка

<todo>

Расписать план эпохи согласно следующим пунктам

</todo>

++_Эпоха Языка_++:

- **Структура** **сохранения** и **синтеза** **алгоритма**:

   * _текст_ - **структура** _виртуальных_ _символов_ _Языка_
   * _строка_ - линейная форма представления _текстовой_ **структуры**

- Процессы **синтеза**:

   * формирование **структуры** _символов_ _языка_ на основе _транслированных_ **алгоритмов** _среды_;
   * _трансформации_ таких **структур** с получением новой **структуры**, транслируемой в новый проверяемый _исполнением_ **алгоритм** _среды_;
   * наложение ограничений на _трансформации_ **структуры** _символов_ _языка_ с целью повышения вероятности успешной проверки _исполнением_ (формальный язык науки, борьба с парадоксами научных теорий).

- Процесс _исполнения_:

   * Характеризуется необходимостью наличия _исполнителя_ (_специализации_ _эвольвера_):

      + человека для _языковой_ _модели_ естественного языка;
      + _ученого_ для _языковых_ _моделей_ формальных языков
      
   * _Свя́зный_ - в пределах контакта со **структурой** _символов_ (в _локали_ _исполнителя_)
   * _Каузальный_ - (вне _локали_ _исполнителя_) с использованием внешних по отношению к _исполнителю_ **алгоритмов** _среды_.

- _Соревнование_

   * на уровне применения к **алгоритмам** прикладной деятельности человека **сохраняемых** на основе личной и социальной _пользы_

- Хранение

   * является _специализацией_ передачи;
   * носитель передачи - звуковые волны транслирующие речь;
   * носитель передачи - электромагнитные волны с закодированным сообщением;
   * носитель передачи - записи, книга, CD, flash-накопитель.

- **Развитие**

   * место: _пространство_ _языковой_ _модели_ в _коммуникации_ людей (_учёных_),
   * метод: формирование _пространства_ _модели_ как _алгоритмической системы_ _виртуальных_ _символов_ и **алгоритмов** работы с ними
   * новые **классы**:

      + взаимодополнение _трансляцией_ между двумя _пространствами_ _виртуальных_ _символов_ разных _прикладных областей_,
      + _аксиоматическая_ _теория_ (минимальность _транслируемой_ _алгоритмической системы_, непротиворечивость, полнота),
      + _эксперимент_ как способ проверки _исполнением_ для **алгоритма**, созданного _виртуальным синтезом,
      + _реализация_ как поиск способа _исполнения_ нового **алгоритма** в _прикладной области_

- Прорывы **развития**:

   * формирование формальных ограничений в _пространстве_ _языковой_ _модели_
   * создание _компьютера_ (небиологического _исполнителя_)

- **Копирование** _языковой_ _модели_ между людьми (_учеными_):

   * _обучение_ **алгоритмам** _модели_

      + _обучение_ _символам_ _модели_
      + _обучение_ _аксиомам_ - элементарным **алгоритмам** _модели_
      + _обучение_ **алгоритмам** **синтеза** _макро-алгоритмов_ в _пространстве_ _модели_ на основе её элементарных **алгоритмов** (_аксиом_)
      
   * доказательство корректности _модели_ на основе _повторимости_ _экспериментов_ _модели_.

Введем определение термина давшего название рассматриваемой эпохи **развития** **алгоритма**.

++_Язык_++ — _модель_, _пространство_ которой является _символической_ _алгоритмической системой_, а _система изоморфизма_ _опирается_ на _коммуникационную_ группу _эвольверов_ («носителей языка»), обеспечивающую двухэтапную _систему трансляции_ из **алгоритмов** _среды_ в _пространство_ _абстракций_ _эвольверов_ и из них в _пространство_ _виртуальных_ _символов_, **синтезированная** **эволюцией** на основе _пользы_ _исполнения_ совместных **алгоритмов** _родственными_ _эвольверами_.

Второй этап _системы трансляции_ _языка_, указанный в определении, является **эволюционной** надстройкой над уже существующей _системой трансляции_ _памяти_ в _абстракции_. И дополнение этого этапа выполняется в процессе _коммуникации_ на основе процедур создания множества _виртуальных_ _символов_, каждый из которых _комплементарен_ некоторой уже используемой _эвольверами_ _абстракции_, _комплементарной_ по своему происхождению некоторой ситуации в _среде_.

_Полезность_ _языковой_ _модели_ основана на повышении эффективности **синтеза** _стратегий_ посредством использования _виртуальных_ _символов_ в _коммуникации_, благодаря _виртуализации_, обеспечивающей **синтез** **алгоритмов** _поведения_ вне ситуации использования, характеризуемой большими энергозатратами или высокой вероятностью разрушения в ней _эвольвера_.